沒有日本，中國不會立國 日本是中國革命之父

你聽過「日本是中國革命之父」這種說法嗎？

歷史課本可能提過，推翻清朝的辛亥革命（1911）是由中國同盟會所策劃，聽起來同盟會像是單一組織，事實上，同盟會是在 1905 年由日本黑龍會協調「興中會、華興會、光復會」等多個革命團體而成。

即使有這樣的功勞，稱「日本是中國革命之父」仍是有點言過其實，但在下定論以前，本文想先介紹一位日本人的故事。

當辛亥革命的烽火在中國延燒之際，同盟會的宋教仁（1882-1913）為爭取日本政府對革命軍的支持，請求黑龍會予以協助。黑龍會便委派宋的好友，同時也是同盟會成員的北一輝（1883-1937），親赴上海支援宋教仁革命，成為黑龍會與同盟會的溝通橋樑。此後，北一輝便與宋教仁轉戰中國各地，足跡履及上海、武漢、南京、鎮江等地。

著名的革命黨人，如宋教仁、黃興（1874-1916）和陳其美（1878-1916）等高級幹部幾乎都有留日背景，革命運動的核心成員與日本關係極為密切。

這位參與中國革命的「日本人」，隨著革命事業的推展，注意到革命黨人無不流露著日本的武士道精神。

1911年，革命黨人在上海起義時，奪取江南製造局的事前計畫洩漏，他們只得在彈藥不足的窘境下，冒死組織敢死隊強襲，最終攻陷江南製造局。見證此事的北一輝激賞地回報黑龍會說：

看這些留日學生的幹部們，他們的思想如同日本人，他們的神色如同日本人，他們這種提起空槍準備搶奪敵軍彈藥而勇往向前躍進的動作也如同我們日本人阿！

北一輝認為中國革命黨人能夠為革命誓死如歸，是受日本改造的影響。他在革命現場中觀察革命黨人，得出了一個重要的結論：日本教育造就了中國的革命思想。革命黨人幾乎都在日本接受國家主義、民族主義的薰陶，進而有排滿興漢的思想。對此，北一輝在給黑龍會的報告中提及，日本堪稱是「新中國的助產士」、「中國革命之父」。

事實上，革命政府的骨幹，確實以留日學生為主。宋教仁更以留日學生領袖的身份，活躍於革命陣營，各項計畫案無不按宋的意見執行。

辛亥革命時期北一輝的亜細亜主義及其演変

日本は革命の父、新国家の助産士であり

不嬲都係
中國成日強調歷史不能改變
日本侵華係歷史
中國人好嬲好嬲
排斥佢哋所謂嘅「小日本」
但[報告：亞太地區國際遊客來源地 中國連續8年居首位 - HK01]
身體卻很誠實

高官權貴又頂晒自己啲仔女去外國讀書
中國咁好又唔留喺中國土生土長

但係冇日本，共產黨就會被國民黨滅佐，事實上當時蔣介石本身都話「抗日必先勦匪，攘外必先安內，安內以攘外，剿匪以抗日」，當時共產黨亦被打到苟延殘喘。如果唔係張學良挾持蔣介石逼佢抗日先咁之後就冇毛澤東咩事(所以毛澤東都話要多謝日軍侵華否則共產黨一早死佐)咁今日嘅中國好可能就係一個大台灣，最差都起碼係美國陣營而唔會傻更更地係度俄羅斯老大哥..
所以點唸日本對近代中國都係壞影響多。

但其實國民黨同共產黨無咩分別 都係一言堂 睇返228 就知咩事
唔係自己人就屈你係共匪

咁有乜問題先

可惜革命後偏偏冇復興漢室皇道

去長崎匯豐銀行舊址，你會知真相

清朝 明明是袁世凱推翻既

但因為佢後來on99 玩稱帝,名譽掃地

搞到無人記得佢既功勞